華美銀行前女副總裁王争 涉假收據呃膳食費 鄭紀航裁定8項罪名全不成立

華美銀行一名前女副總裁，涉嫌以太興、正斗等5間食肆共8張「假單」，向公司申領逾1.6萬元應酬開支，惟該些單據不但有在她不在港時享用，亦有部份單據的千位數被人手加上「1」字，令數百元單據成過千元，惟女副總裁否認訛騙，更認為有人不想她在行內立足而加害她。案件早前在東區法院審訊，裁判官裁定她全部罪名不成立。

女被告王争（41歲）經廉政公署調查後，被控以8項代理人意圖欺騙其主事人而使用文件罪，她被指於2016年3月至2017年5月期間，八次使用虛假的食肆收據報銷費用，意圖欺騙華美銀行，涉案食肆為太興、正斗、星月樓、北園酒家及忠誠茶庭泰國菜。

官指被告非常可疑

裁判官鄭紀航在裁決時指，星月樓單據雖然金額一貫以中文大寫寫上，但法庭不肯定是否每位員工皆會用中文大寫，也不可確定是否有員工發蓋上印章的的空白單據予他人；也有涉案餐廳容許客人用餐後補取單據，亦可不用親身補領。

雖然鄭官在比對涉案手寫單據與店舖結帳報表後，認為非常可疑，而被告的確用有關單據報銷膳食費，但法庭無法肯定單據屬虛假陳述，所以裁定8項控罪全部不成立。

某些用餐日子被告不在港

控方案情指，涉案收據的餐費由1346至2954元不等，惟餐廳核對後，確認當日並無該些交易，而其中3張收據的金額只有數百元，但疑似被人在千位數加上「1」字，變成消費過千元。調查更發現，被告在某次用餐日子並不在港。

被告認為遭人加害

被告被捕後在警誡下稱會把單據交由他人替她報銷費用，她同意其中一些收據似曾被修改，但不知是誰偽造。她出席廉署的會面調查時，否認寫上「1」字，並堅稱曾在餐廳用膳，亦不解為何會出現該些銀碼；又認為有人想令她不能在行內立足，但不清楚是誰加害她。

事後已轉職某間瑞士銀行

被告透露出生北京，在北京大學取得金融學系碩士學位，在華美主要負責中國大陸客戶。她指，公司曾要求她解釋逾20筆報銷費用，並就事件扣起花紅。她的精神情緒受到打擊，一度想放棄獎金，最終委屈辭職，轉往某間瑞士銀行工作。

自稱容易信人

被告又自言「在簡單的環境長大，很容易相信別人」，故不會查看公司有無把報銷的費用存入戶口。她又提及上司有時會用手機程式召的士，由於沒有收據，對方會著她找其他費用相若的單據報銷。她稱這是默許的做法，本質上並非佔便宜，強調無意欺騙公司。

助理稱收到單據時已遭手寫更改

協助被告填寫報銷表格的私人客戶服務助理陳菁堯早前供稱，她收到被告的單據時，已看到有手寫的銀碼，但她不知是誰填寫，亦從沒修改金額。辯方質疑助理會否混淆了他人的單據，助理稱沒有出過這樣的錯，但未能肯定所有單據都由被告親手交予她。她同意對方處理文件較為混亂，有時會遲交單據以致未能報銷費用，又曾經丟失收據。

Source: 01

又放生蚑那人

救樓豬老母

中到應一應都可以放生

支那好嘢。

條友之前衰過性騷擾

咁都救

支那特權階級

貪污嘅應該唔只被告

我懷疑個官都身有屎

或者根本係党員，對手足重判，奶共放生

屌你老母丫 成個金仔個妹咁
你救左樓主都母 但係害左自己老母

之前仲有諗過用華美離岸

後台好硬
屌

支那人唔係最重要重點
問題係佢有後台

唔只係黨員咁簡單
係高級果隻

個官都幾大機會係紅官

支資?

唔係 不過係"華"人係美國開 受存款保障
你睇離岸戶口po 都好多人開

//鄭官早前審理警校一名警長被指以不同藉口威逼學警購買文具及繳交額外班會費、騙取逾 24 萬元案，基於各學警證人沒說出全部真相，裁定警長公職人員行為失當等所有罪名不成立。
他曾因審案被投訴性騷擾，事緣六年前他處理一宗非禮案時，問代表被告的女大狀：「有冇試過俾人舔腳底？」女大狀感受冒犯，除向終審法院首席法官馬道立及總裁判官李慶年投訴，亦向平機會投訴他性騷擾，但平機會指法院審訊受《基本法》保障，且司法機構不屬《性別歧視條例》規管範圍，故無權處理。//